---
name: Naomi Srikandi
ttl: Yogyakarta, 27 September 1975
ibu: Raden Ayu Sitoresmi Prabuningkrat (Yogyakarta) 7 Maret 1950
bapak: Willibrordus Surendra Broto Rendra (Solo) 7 November 1935
kakak: Yonas Salya, Sarah Drupadi (alm)
adik: Rachel Saraswati
tk: TK Marsudini
sd: SD Marsudini
smp:
  - SMPN 13 Tirtayasa, Kebayoran Baru
  - SMPN 13, Yogyakarta
sma: SMA Muhamadiyah 1, Yogyakarta
s1: Universitas Gajah Mada, Fakultas Ilmu Sosial dan Politik
s2:
s3:
afiliasi:
  - Bengkel Teater
  - Teater Garasi (1994-2016)
  - Peretas (Perempuan Lintas Batas) (2017-kini)
karya:
  - Waktu Batu (2001-2004)
  - Sebelum ke Takao (Cerpen 2008)
  - Mbok Jimah (Cerpen 2009)
  - Perbuatan Serong (Naskah diterbitkan oleh Omah Sore. Forum Penulis Naskah Lakon, dan Teater Garasi 2011)
  - Medea-Media (Hibah EWA Yayasan Kelola - Pertunjukan 2010)
kolaborasi:
  - Goyang Penasaran (Pertunjukan - Hibah EWA Yayasan Kelola 2011)
  - Goyang Penasaran (Naskah - Gramedia Pustaka Utama 2012)
  - 100% Yogyakarta (Teater Garasi - Rimini Protocoll 2015)
wawancara:
  -
    judul: "Naomi Srikandi : Kekuasaan dan Imajinasi"
    link: /naomi-srikandi/kekuasaan-dan-imajinasi/
foto: /static/img/juricme/naomi.jpg
layout: people
---

Aktris, penulis naskah, dan sutradara teater berasal dari Yogyakarta. Naskah teater dan pertunjukkannya menggunakan prinsip prinsip aestetik untuk menyelidiki dan mempertanyakan bagaimana hidup sehari hari dari suatu gambar, suara, dan bahasa menanggapi politik. Karyanya termasuk Waktu Batu (2001-2004), Shakuntala (2007), Medea-Media (Hibah EWA Yayasan Kelola), Goyang Penasaran (Hibah EWA Yayasan Kelola) dan Perbuatan Serong. Kini (2017) Naomi sedang menggarap novel mengenai perempuan-perempuan petani yang tinggal di kaki bukit Kendeng di Jawa dan menjadi seniman residensi di Hanoi, Vietnam.
